有線員工fb出幽默貼文被裁 涉中移動客銳減 執董馮德雄：不涉政治考慮

中國三大電訊商上月用戶急跌受到關注，有線寬頻（1097）旗下有線電視財經資訊台上周在Facebook發貼文，題為「700萬人去哪兒？」，指中移動（941）上月移動客戶減少725萬戶，疑問「咁多人，去咗邊？」，並加標記「#無理由轉哂去聯通中電信」、「#真相只有一個」、「#洩露國家機密」等。該貼文刊出不久便被下架。據《蘋果》了解，發出該貼文的員工今日較晚時間被裁走。

無獨有偶，有線寬頻通訊與中移動香港於2018年宣佈簽訂策略合作協議，於電訊及媒體資訊增值服務等領域展開跨平台合作，今年初有線推24小時OTT直播新聞流動應用程式。
本報向有線寬頻執行董事馮德雄查詢事件是否涉及政治因素，他回應時指出：「今天有一位財經組同事被解僱。該同事被解僱，並非因為報道中移動客戶減少，而是因為在貼文中的hashtag，作出全無事實根據的暗示和臆測，嚴重偏離有線新聞一直秉持堅守的尊重事實、公正持平原則。事後該同事不承認處理出錯，本台最後作出解僱決定。當中不涉成本考慮，也不知所指『政治考慮』為何。」

早前中移動公佈上月移動客戶總數按月跌725.4萬戶至9.42億戶；中聯通（762）一月移動客戶總數按月跌118.6萬戶至3.17億戶；中電信（728）包括5G套餐的移動用戶上月減少560萬戶至3.3億戶。有網民笑言是反映疫情下真實死亡數字，易方資本創辦人及投資總監王華則解釋現時很多內地人不止擁有一張電話卡，肺炎疫情對客戶總量有影響，當中儲值卡以預繳形式，跌幅會較大。

有咩問題？
想做第二間吉野家？

無獨有偶，有線寬頻通訊與中移動香港於2018年宣佈簽訂策略合作協議，於電訊及媒體資訊增值服務等領域展開跨平台合作，今年初有線推24小時OTT直播新聞流動應用程式。

真正原因

有線bye

Cut台最實際

本身已經冇乜人裝。。。

人渣馮維德冚家中武肺

馮德雄死全家

中移動投入資金 有線升一倍！呂秉權：有政治因素

push

自從N年前，有線客攞刀去荃灣西站有線大廈cut台唔成功之後……
有線應該永不簽約

呢7年，除左政治因素之外，一直唔明電視發牌3揀2已經夠仆街，仲要唔係踢走最垃圾既有線。

又一間媒體歸順

你信有線係持平報真相
就會覺得佢d tag有問題(無實質證據但係又引導緊人)
但係炒人太過火
出下warning咪算

去到炒 姐係身有屎喇

同意係over左少少 但炒人都係over左少少 不過有線中國組冇新聞刺針都咁高汁 希望唔好惹黎太大反彈

fb post 不嬲都係呢D 風格

明報 信報都係

使唔使咁大件事

有線可以罷睇

可以裝修下先
吉野家獅子狗事件

即刻中國真係死左千幾萬人

高層紅
都係睇now最正誠哥

屌你即cut $68 新聞台，本身都想支持有線新聞，而家不了